お知らせ文書の管理
==================

「お知らせ文書」とは、町内会で物理的に回している回覧板、もしくは戸別配布している文書を指す。

本機能は、お知らせ文書の回覧や一斉配布の負荷軽減を企図し、文書の発出をプッシュ通知機能で会員に通知するとともに、既読管理を行うものである。

ユーザー操作駆動の文書発出と、添付データのアーカイビングを主目的とした cron 実行のアーカイビングの2種類がある。

お知らせ文書の作成、修正
------------------------

| 作成、修正とも、同じフローとする。
| 修正では、文面や掲載期間の修正が行える。

町内会で処理する場合
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

.. seqdiag::

   seqdiag {
        "会員"; "町内会管理チーム"; "システム";

        "町内会管理チーム" -> "システム" [label = "編集画面で情報を登録"];
        "会員" <- "システム" [label = "プッシュ通知を発行"];
        "会員" -> "システム" [label = "開封要求がある場合、開封したことを通知"];
   }

総合管理者が処理を代行する場合
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

.. seqdiag::

   seqdiag {
        "会員"; "町内会管理チーム"; "システム"; "総合管理者";

        "町内会管理チーム" -> "総合管理者" [label = "添付ファイルとともに文書掲載を依頼"];
        "総合管理者" -> "システム" [label = "編集画面で情報を登録"];
        "会員" <- "システム" [label = "プッシュ通知を発行"];
        "会員" -> "システム" [label = "開封要求がある場合、開封したことを通知"];
   }

お知らせ文書の既読状況管理
--------------------------

文書作成時に開封要求をセットした場合、会員が開封したかどうかの統計を返す。

この機能は、町内会管理チームとしての権限を必要とする。

.. seqdiag::

   seqdiag {
        "町内会管理チーム"; "システム";

        "町内会管理チーム" -> "システム" [label = "発出した文書の既読状況を問い合わせ"];
        "町内会管理チーム" <- "システム" [label = "既読状況統計を返す"];
   }

お知らせ文書のアーカイビング
----------------------------

cron で、掲載終了日を経過しているものを検索し、該当するものを nearline に移動する。

.. seqdiag::

   seqdiag {
        "システム" -> "システム" [label = "掲載終了日を経過しているものを検索"];
        "システム" --> "Cloud Storage Nearline" [label = "掲載終了データの添付ファイルを移動"];
   }
